%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% Template Latex - Dissertação, Tese e Trabalho de Diplomação %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% codificação UTF-8 - Abntex - Latex -  							     %%
%% Autor: Fábio Leandro Rodrigues Cordeiro  (fabioleandro@pucminas.br)                               %% 
%% Colaboradores: Prof. João Paulo Domingos Silva  e Harison da Silva                                %%
%% Revisores normas NBR (Padrão PUC Minas): Helenice Rego Cunha e Prof. Theldo Cruz                  %%
%% Versão: 1.0     13 de Setembro 2013                                                               %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\input{cvs-id.def}
\CVSExtract$Id: abakos.sty,v 0.1 2012/29/08 15:08:25 Fabio Cordeiro Exp $
\CVSPackage{abakos}{} %substitui \ProvidesPackage (replaces \ProvidesPackage)

% Pacotes de codificação das fontes para português
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage{times}

\usepackage{float}

% \usepackage{memhfixc}  % Para mudança de tamanho de fontes 
% Merge em duas células (linhas diferentes)
\usepackage{multirow}

% %desenhar cabeçalho e rodapé
 \usepackage{fancyhdr}
 
 \usepackage{amsmath}

% Pacote para divisão silábica do portugues
\usepackage[english, brazilian]{babel}   %%%% french to quadros
\usepackage[titles]{tocloft} %% formatar a lista de figuras e tabelas.
\usepackage[format=hang,font=bf,justification=centerlast,labelfont=bf,labelsep=endash]{caption}

\usepackage{amssymb}  % para usar Striker math
\usepackage{pdfpages}


% Pacote para citação e referências seguindo ABNT no sistema (AUTOR, Data)
%   \usepackage[alf,abnt-emphasize=bf,bibjustif,recuo=0cm, abnt-etal-cite=2, abnt-full-initials=yes, abnt-and-type=; , abnt-thesis-year=title]{abntex2cite} % faz ficar negrito i titulo e a o ano da thesi vir depois do titulo

% \usepackage[alf,abnt-emphasize=bf, abnt-etal-cite=2, abnt-full-initials=yes]{abntex2cite} % faz ficar negrito i titulo e a o ano da thesi vir depois do titulo

\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[hidelinks]{hyperref} %hyperref most be before abntex2cite

 \usepackage[notbib]{tocbibind}

%\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}
\usepackage[alf]{abntex2cite}
% \usepackage{cite}
%\usepackage{abntex2-alf}
\usepackage{setspace}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

%\usepackage[linesnumbered, plain, vlined]{algorithm2e}
%\usepackage{algorithmicx}
%\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{listings}

\usepackage{leading}   %espaçamento variavel
\usepackage[a4paper]{geometry}

\usepackage[perpage,para,symbol*]{footmisc}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{chngcntr} 

\usepackage{indentfirst}
\usepackage{tikz}

\citeoption{abnt-full-initials=yes}

% Alterar o espaçamento da margem no algoritmo
%\setlength{\algomargin}{1em}

%Numeração de páginas em Arabe (arabico)
\pagenumbering{arabic}

% Margens 
% \usepackage[inner=30mm,outer=20mm,top=30mm,bottom=20mm]{geometry}
 \geometry{tmargin=30mm,bmargin=20mm,lmargin=30mm,rmargin=20mm}
 
% -- Legenda das Figuras --
\floatstyle{plaintop}
\restylefloat{table}
\restylefloat{figure}
\captionsetup[figure]{labelsep=endash,labelfont={bf},textfont=bf} 
\captionsetup[table]{labelsep=endash,labelfont={bf},textfont=bf}
\captionsetup[algorithm]{labelsep=endash,labelfont={bf},textfont=bf} 
 
%%%%%%Utilizar simbolos como nota de rodapé [* 
 \long\def\symbolfootnote[#1]#2{\begingroup%
 \def\thefootnote{\fnsymbol{footnote}}\footnote[#1]{#2}\endgroup}

%%%%%%%%%% Identação de nota de rodapé %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\footnotemargin}{0pt} %identação da nota de rodapé 
\renewcommand{\footnotelayout}{\hspace{0px}}% Espaço entre simbolo do rodapé e layout texto 


%%%% traduzir caption de figuras e tabelas %%%%%%%%%%%%%%%%%

\addto\captionsbrazilian{
% \renewcommand{\figurename}{Figura}
 \renewcommand{\tablename}{Tabela}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% % % Citação direta 
\newenvironment{citacaodireta}{%
  \begin{list}{}{%
    \small
    \setlength{\leftmargin}{4cm}
    \singlespacing
  }
  \item\relax
}{\end{list}}

%%%%%%%%%% Configurar item de sumário %%%%%%%%%%
% \usepackage[tocflat]{tocstyle}


% --- Titulo de secao ---
\beforetitleunit=1ex\@plus.3ex\@minus.06ex
\aftertitleunit=1ex\@plus.1ex

%\pagestyle {empty}
\pagestyle {myheadings}

\renewcommand\chapter{\if@openright\cleardoublepage\else\clearpage\fi
                    \thispagestyle{empty}%
                    \global\@topnum\z@
                    \@afterindentfalse
                    \secdef\@chapter\@schapter}

\newcommand{\capitulo}[1]{\chapter{#1} \thispagestyle{myheadings} }
\renewcommand{\@makechapterhead}[1]{\noindent{\uppercase{\textbf{\thechapter~#1}}}\vspace{0.5\baselineskip} \thispagestyle{myheadings}}

% --- Titulo de secao ---

\newcommand{\secao}[1]{\section{#1}}
\renewcommand{\section}{\@startsection
{section} %Nome
{0} %Nivel
{0mm} %Indentacao
 {0.5\baselineskip} % Antes do paragrafo
 {0.5\baselineskip} % Depois do paragrafo
{\noindent\bfseries}} % Estilo

% --- Titulo de subsecao ---

\newcommand{\subsecao}[1]{\subsection{#1}}
\renewcommand{\subsection}{\@startsection
{subsection} %Nome
{1} %Nivel
{0mm} %Indentacao
{0.5\baselineskip} % Antes do paragrafo
{0.5\baselineskip} % Depois do paragrafo
{\noindent\itshape\bfseries}} % Estilo

% % --- Titulo de subsubsecao ---

\newcommand{\subsubsecao}[1]{\subsubsection{#1}}
\renewcommand{\subsubsection}{\@startsection
{subsubsection}% %Nome
{2} %Nivel
{0mm} %Indentacao
{0.5\baselineskip} % Antes do paragrafo
{0.5\baselineskip} % Depois do paragrafo
{\noindent\bfseries\underbar}} % Estilo


%%%%%%%%%%%Título de Seção de 4° nível %%%%%%%%%%%%%%%%
%\setcounter{secnumdepth}{4}
%\setcounter{tocdepth}{3}
\newcounter {subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection .\@arabic\c@subsubsubsection}
\newcommand\subsubsubsection{\@startsection{subsubsubsection}{4}{\z@}%
				     {0.5\baselineskip} % Antes do paragrafo
                                     {0.5\baselineskip}
                                     {\normalsize}}
% \newcommand*{\subsubsubsectionmark}[1]{\\ \par}


%%%%%%%%%%%Título de Seção de 5° nível %%%%%%%%%%%%%%%%

%para usar o paragrafo como  nivel
%\setcounter{secnumdepth}{5}
%\setcounter{tocdepth}{5} 

% Para usar Fonte em algoritmos, gráficos, tabelas e quadros.
%\newcommand{\floatFonte}[1]{\vspace{\abovecaptionskip}\caption*{\textbf{Fonte:} #1}\vspace{-\abovecaptionskip}}

% --- LISTA DE FIGURAS ---
\counterwithout{figure}{chapter}
\counterwithout{table}{chapter}


\renewcommand{\cftfigpresnum}{FIGURA \ }
%\setlength{\cftfignumwidth}{}
%\renewcommand{\cftfigaftersnum}{ \ -- \ }
\setlength{\cftfignumwidth}{\dimexpr 7em}
\renewcommand\cftfigaftersnum{\enspace--\enspace}
\renewcommand{\thefigure}{\arabic{figure}}

\newcommand{\listafiguras}
{
\begin{newpage}
	\thispagestyle{empty}
	\setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip} % Espacamento: 1.5

	\begin{center}
		\textbf{LISTA DE FIGURAS} \\ [1.5\baselineskip]
	\end{center}
	\@starttoc{lof}
\end{newpage}
}


% --- LISTA DE TABELAS ---

\renewcommand{\cfttabpresnum}{TABELA \ }
\setlength{\cfttabnumwidth}{7.2em}
\renewcommand{\cfttabaftersnum}{ \ -- \ }
\renewcommand{\thetable}{\arabic{table}}

\newcommand{\listatabelas}
{
\begin{newpage}
	\thispagestyle{empty}
	\setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip} % Espacamento: 1.5

	\begin{center}
		\textbf{LISTA DE TABELAS} \\ [1.5\baselineskip]
	\end{center}
	\@starttoc{lot}
\end{newpage}
}

%% LISTA DE EXEMPLOS
\newcommand{\acronymlistname}{LISTA DE SIGLAS}
\newlistof{acronym}{loac}{\acronymlistname}
\newcommand{\acronym}[2]{\refstepcounter{acronym}\addtocontents{loac}{\protect #1 -- #2 \\}}

\newcommand{\sigla}[2]{\acronym{\makebox[2.5cm][l]{#1}}{#2}}

\newcommand{\listadesiglas}
{
\begin{newpage}
	\thispagestyle{empty}
	\setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip} % Espacamento: 1.5
	\begin{center}
		\textbf{\acronymlistname} \\ [1.5\baselineskip]
	\end{center}
	\@starttoc{loac}
%        \newpage
\end{newpage}
}

%%%%%%%%%%% LISTA DE QUADROS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\RequirePackage{float}
%\RequirePackage{tocloft}

\newcommand{\quadref}[1]{QUADRO \ref{#1}}

\newcommand{\listQuadrosname}{LISTA DE QUADROS}
\newlistof{quadro}{qud}{\listQuadrosname}
\floatstyle{plain}
\newfloat{Quadros}{H}{loq}
\floatname{Quadros}{QUADRO}
\restylefloat{Quadros}

\newenvironment{quadro}
{\refstepcounter{quadro}

\addcontentsline{qud}{quadro}{\numberline{Quadro \thequadro\ }}
\begin{Quadros}\begin{center}
}
{\end{center}\end{Quadros}}

\newlistof{quadros}{exp}{\listQuadrosname}
\newcommand{\quadros}[1]{%
\refstepcounter{quadros}
\par\noindent{\textbf{Quadro \thequadros: #1}}
\addcontentsline{exp}{quadros}{QUADRO \protect\numberline{\thequadros\ -- \ }#1}\par}

\newcommand{\listaquadros}
{
\begin{newpage}
	\thispagestyle{empty}
	\setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip} % Espacamento: 1.5

	\begin{center}
		\textbf{LISTA DE QUADROS} \\ [1.5\baselineskip]
	\end{center}
	\@starttoc{exp}
\end{newpage}
}

%\addcontentsline{toc}{chapter}{LISTA DE QUADROS}


%%%%%%%%%%% LISTA DE GRÁFICOS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 
%\RequirePackage{float}
%\RequirePackage{tocloft}

\newcommand{\grafref}[1]{Gráfico \ref{#1}}

\newcommand{\listGraficosname}{LISTA DE GRÁFICOS}
\newlistof{grafico}{gud}{\listGraficosname}
\floatstyle{plaintop}
\newfloat{Graficos}{H}{log}
\floatname{Graficos}{Gráfico}

\newenvironment{grafico}
{\refstepcounter{grafico}

\addcontentsline{gud}{grafico}{\numberline{Gráfico \thegrafico\ }}
\begin{Graficos}\begin{center}
}
{\end{center}\end{Graficos}}

\newlistof{graficos}{exg}{\listGraficosname}
\newcommand{\graficos}[1]{%
\refstepcounter{graficos}
\par\noindent\caption*{\textbf{Gráfico \thegraficos: #1}}
\addcontentsline{exg}{graficos}{GRÁFICO \protect\numberline{\thegraficos\ -- \ }\ #1}\par}
\restylefloat{Graficos}

\newcommand{\listagraficos}
{
\begin{newpage}
	\thispagestyle{empty}
	\setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip} % Espacamento: 1.5

	\begin{center}
		\textbf{LISTA DE GRÁFICOS} \\ [1.5\baselineskip]
	\end{center}
	\@starttoc{exg}
\end{newpage}
}


%\addcontentsline{toc}{chapter}{LISTA DE GRÁFICOS}


 %%%%%%%%%%%%%%%%LISTA DE ALGORITMOS %%%%%%%%%%%%%%
%\RequirePackage{float}
%\RequirePackage{tocloft}

%\SetAlgorithmName{Algoritmo}{algoritmo}{LISTA DE ALGORITMOS}

\newcommand{\algoref}[1]{Algoritmo \ref{#1}}

\newcommand{\listAlgoritmosname}{LISTA DE ALGORITMOS}
\newlistof{algoritmo}{aud}{\listAlgoritmosname}
\floatstyle{plain}
\newfloat{Algoritmos}{H}{loa}
\floatname{Algoritmos}{Algoritmo}
\restylefloat{Algoritmos}

\newenvironment{algoritmo}
{\refstepcounter{algoritmo}
\addcontentsline{aud}{algoritmo}{\numberline{Algoritmo \thealgoritmo\ }}
\begin{Algoritmos}\begin{center}
}
{\end{center}\end{Algoritmos}}

\newlistof{algoritmos}{exa}{\listAlgoritmosname}
\newcommand{\algoritmos}[1]{%
\refstepcounter{algoritmos}
\par\noindent{\normalsize{\textbf{Algoritmo \thealgoritmos: #1}}}
\addcontentsline{exa}{algoritmos}{ALGORITMO \protect\numberline{\thealgoritmos\ -- \ }#1}\par}

\newcommand{\listaalgoritmos}
{
\begin{newpage}
	\thispagestyle{empty}
	\setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip} % Espacamento: 1.5

	\begin{center}
		\textbf{LISTA DE ALGORITMOS} \\ [1.5\baselineskip]
	\end{center}
	\@starttoc{exa}
\end{newpage}
}

%\addcontentsline{toc}{chapter}{LISTA DE ALGORITMOS}
 

%Para personlizar identação
\newcommand{\esp}{\hspace{-0.3cm}} % espaço entre Numero e Título da seção
\cftsetindents{chapter}{0cm}{.4cm}
\cftsetindents{section}{0cm}{1.0cm}
\cftsetindents{subsection}{0cm}{1.4cm}
\cftsetindents{subsubsection}{0cm}{1.8cm}
\cftsetindents{paragraph}{0cm}{1.9cm}
% \cftsetindents{subsubsubsection}{0cm}{1.4cm}

% Personalizar a fonte e pontilhados do sumário

\setlength{\cftbeforechapskip}{\baselineskip}
%\renewcommand{\cftchapfont}{\upshape\bfseries}
\renewcommand{\cftchapleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}

\setlength{\cftsecindent}{0em}
\renewcommand{\cftsecfont}{\bfseries}

\setlength{\cftsubsecindent}{0em}
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\bfseries\itshape}

\setlength{\cftsubsubsecindent}{0em}
\renewcommand{\cftsubsubsecfont}{\bfseries}

 \setlength{\cftsubsubsecindent}{0em}

 
%%%%%%%%%%%%SUMÁRIO%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\sumario}
{
\pagestyle{empty}
\begin{newpage}
%	\pagenumbering{arabic}
	\thispagestyle{empty}
        \setlength{\baselineskip}{0.73\baselineskip} % Espacamento: 0.7 % Linux deve ter esta linha, se for rWindows deve ser comentada
% 	\setlength{\baselineskip}{1.0\baselineskip} % Espacamento: 0.7
	\begin{center}
		\textbf{SUM\'ARIO} \\ [1.5\baselineskip]
	\end{center}
     	\@starttoc{toc}
     	\thispagestyle{empty}
     	\clearpage
%      	\cleardoublepage
% 	\newpage
        \setlength{\baselineskip}{1.5\baselineskip} % Espacamento: 1.5
\end{newpage}
\pagestyle{myheadings}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Comando para citação individual de Autor e Ano
\newcommand{\citeAutorAno}[1]{\citeauthoronline{#1} (\citeyear{#1})}
\newcommand{\citeCitacao}[1]{\textsc{\citeauthoronline{#1}}, \citeyear{#1}} % para dentro do parentese ficar maisculo
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Recuo da primeira linha de cada parágrafo
%  \onehalfspace  % espaçamento 1.5 entre linhas
%  \setlength{\parindent}{1.25cm}

%Desenhar figuras geometricas


% --- REFERENCIAS ---

\usepackage{emptypage} % ocultar numeração de páginas vazias

\usepackage{etoolbox} %mostrar numeração primeira página bibliografia
\newbool{firstbib}
\booltrue{firstbib}
\preto{\bibitem}{\ifbool{firstbib}{\thispagestyle{fancy}\setbool{firstbib}{false}}{}}

\def\@makeschapterhead#1{
	  \pagestyle{myheadings}
%          \thispagestyle{myheadings}
	\begin{center} \textbf{#1}\par \end{center}
        \addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
	\vspace{1.5\baselineskip}
	\setcounter{secnumdepth}{1} % Mostrar indice
	\setcounter{tocdepth}{1}    % no sumário
}

%  \usepackage[none]{hyphenat}
\newcommand{\referencias}[1]
{  
   % retirar espaçamento
   \cleardoublepage %garantir início em página ímpar
       \pagestyle{myheadings} %mostrar numeração de página
       \setlength{\baselineskip}{0.79\baselineskip} % Espacamento: 0.7
	\renewcommand{\bibname}{REFERÊNCIAS}
%	\bibliographystyle{abntex2-alf}
	%\renewcommand{\bibsetup}{\thispagestyle{myheading}}

	\bibliography{#1}
	\clearpage %garantir numeração na última página
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Cabeçalho e Rodapé

\thispagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyheadoffset{0cm}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} 
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\fancyhead[R]{\thepage}
\fancypagestyle{plain}{%
  \fancyhf{}%
  \fancyhead[R]{\thepage}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



